新攬炒系列27: 本港第2季經濟初值按年收縮9%

政府統計處的數據顯示，第2季本地生產總值預先估計按年實質下跌9%，差過市場預期，主要是內部及對外需求均持續疲弱，但跌幅較首季修定後的收縮9.1%略為收窄。

至於經季節性調整而作相連季度比較的本地生產總值，第2季較第1季實質輕微下跌0.1%。

上季私人消費開支按年實質下跌14.5%，跌幅較首季的10.6%加劇。政府消費開支繼首季上升8.8%後，上季按年實質上升9.6%。

上季貨品出口總額按年跌2.1%，跌幅較首季的9.7%顯著收窄。上季貨品進口實質下跌6.8%，亦較首季跌幅11.1%為小。上季服務輸出按年下跌46.6%，跌幅較首季的37.4%擴大。上季服務輸入下跌43.5%，亦較首季跌24.5%為多。

死藍絲

第三季仲大鑊

金融肺炎，勁過金融海嘯